有冇人食開營養補充品？

係咪堅係感覺精神左？

痾螢光尿

食咩咁勁

vitamin Bs

有冇咩原因誘使巴打你揀vitamin Bs

想試下入手vitamin C抗疫用

B雜隻隻都幾千%DV 會唔會overdose

有科學report 講食足一年既人 比無食
傷風快一日好返

我都係,依㗎半粒咁食

可以去美國睇一日建議量

我諗緊會唔會吸收唔到咁多，屙晒出黎

riboflavin 補腦
不過好老實
食咗兩三個月停咗
除咗督尿變黃之外冇乜變化

vitamin C 係有research 講對common cold & flu有補助
但係真係好depends on個人體質
自己好多地方都有關節炎
食1g 唔夠幾日痛到仆街

WIKI唔見
問心真係work, VitC VitB咁撚平醫院一早係人都派啦
保健品係歐美仲平過食返果種水果

利伸食緊

RDI 都只係recommend啫
有D specialist唔想patient 打aimovig 咪叫佢地食400mg B12
但係亦都有research 講到煙剷OD vitamin E 會仲易生cancer

Vitamin b 太多

其實咁樣好傷肝
好多研究指過量呢啲補充品會影響肝功能

太多同中毒無分別

利申 唔係成日食 但啲尿好螢光 想啪返啲禁藥考試做尿紫星

我有食開
但份量好少
同埋需要先食
真係當補充下
唔好過量

食得啱係好有用
係精神左同活力少少
可能一般飲食攝取唔夠齊

另外要身體使用到
用唔到既反而係負累

扮工室長年OT有咩推介

其實唔關有無 ot 事
要睇下個人有無咩唔健康症狀

比如
個人易唔易攰
集中唔到精神
瞓得唔好
偏頭痛
記憶力差

果啲

會有衝突?咁關節炎有冇話食咩改善？

其實最好係學過營養/有營養師跟先好食。

因為營養品唔係藥，唔係話你身體有咩問題，食咩營養品就好番。

係因為你係你身體長期缺乏啲營養素，身體先出現問題

加上仲有好轉反應，如果冇成套營養知識嘅人好難點處理/ 避開尼啲問題

維b雜 50mg多唔多？

咁你可否分享下？

要睇每種分別有幾多

食緊Jamieson b50

最近食下vitamin C咋

Jamieson
成份
維他命B1 50毫克
維他命B2 50毫克
維他命B3 50毫克
維他命B5 50毫克
維他命B6 50毫克
維他命B12 50微克
生物素 50微克
葉酸400微克
肌醇50毫克
重酒石酸膽鹼50毫克

有無咩補品全係補精同易扯啲

鋅

因為少食肉 唔食蛋奶
接近純素食
所以買左zinc 50mg + B complex
(其實本來想買B12 only)

但成年女人每日食8mg zinc,
太多會影響copper既吸收
所以而家諗住隔幾曰先食一粒50mg zinc

B complex 就食親個幾晚都好難訓著
喎知係咁岩定有影響
未得閒研究

唔係營養師
但係你一次食50MG 個身體唔會識幫你分幾日吸收, 你咁樣食仲容易食壞身體 好多時會排番出體外或者都係搞尻自己

另外B 食完如果訓唔著最好朝早食,因為B真係好撚提神

食開NATURE'S WAY MEN'S DAILY 果隻
另外仲有魚油

係iherb 買開 唔會買幾千% vit b 個d 最多買100% daily need

我通常信 RDI
如果成千%果啲唔好諗

50mg 太勁

好似攰咁啊, 好多人都話攰咪食B雜囉，但其實你攰係因為你長期缺乏B/其他營養素，同埋肝功能差。如果單純只係食多啲B 未必真係去到你想要啲效果

同埋有好多人身體好似無問題咁係因為佢哋長期有壓力，加上飲食差，令免疫系統差咗，排唔到毒出嚟。（好似你撞親之後，你會瘀咗一樣，係個身體幫你去排出瘀血出嚟咁）一但吸收番啱嘅營養，身體好咗，免疫系統好咗，身體自然會有能力做野去排毒，於是出現各樣症狀，例如發濕疹，生蒼咁。一啲唔太認識營養嘅人可能會以為佢身體差咗/唔知點處理，之後就唔再食營養品，但其實尼症狀反而係同你講你身體開始做野，係件好事嚟，姐係好轉反應。

有食魚油 維他命D 維他命B 茄紅素 鐵
食完Feel到記憶力好咗同精神咗少少 （不過最近食少咗好多碳水化合物又差返） 之前手指成日甩皮而家都已經冇乜甩
可能因為我本身都幾揀飲擇食 唔食海產魚類又食唔夠肉同蔬菜 所以食完補充品先比較見效

本身諗住食埋鋅 點知第一次食完就有不良反應個胃唔舒服 之後就唔敢食了

我地唔會叫boost the immunity
我地係叫immunomodulatory

乜野都有衝突架啦 差在有冇人研究
冇人研究咪自己做guinea pig囉

呢排瞓得唔好想買安眠藥食，係未要有醫生紙先可以去藥房買？

食開維他命B,補鐵,補鈣
不過食得太多鈣 搞到生牙 停左又無事

太多鈣因住生腎石

褪黑素好似對睡眠有幫助，唔算安眠藥

利申非營養師

無食幾個月了
不過本身缺鈣 間唔中食下應該無問題？

食完都係咁

想問係咪除咗vitamin C, 其他營養素普遍都受得到高溫，可以直接從飲食中吸收到？

呢度好多巴絲都食B

申：攰個陣又忙個陣就會飲black coffee頂住

要驗血先食

本身諗緊B50定B100 又驚食多或者食少
但係發現綜合好似都唔錯 雖然貴少少
本身飲食唔均衡 咁樣好似都穩陣啲
希望五月中前送到 之前冇食過

點解要揀飲擇食啊
新鮮食物係吸收營養既正道啊......

某啲B vitamins 如B1 有啲heat unstable
不過都唔洗擔心，正常飲食就攝取夠
都市人都好少會有vitamin deficiency

會唔會係劑量問題
或者索性睇醫生可能係身體其他問題

我食緊B雜, 食完情緒真係無咁反覆, 人又無以前咁累, 夜晚好訓左
不過初初見到尿咁黃都有d驚

melatonin 要醫生紙
出面自己買嘅melatonin 係homeopathic form
即係偽科學，無用
飲食嘅話食多啲tryptophan rich food (蛋奶魚）
會幫手synthesis melatonin
可能有啲幫助

如果都唔得就搵醫生開藥啦

有冇人食開now foods
前兩日iherbs買咗true balance 同liver refresh

有冇人推薦下食咩皮膚會好啲

試過3mg 6mg都係無咩大作用，反而醒咗個人仲攰
不過半年前做手術之前做咗body check各方面都無大問題
可能呢排疫情日日留係屋企搞到個生理時鐘差咗所以有影響到個睡眠質素

係未普通科都ok

日日留係屋企，搞到我都有少少瞓得冇咁好

之前試 Swisse Men's Ultivite multivitamin, 入面 Thiamin, Riboflavin 係17-20倍日常所需量, 唔知係咪計左吸收同流失量, 黃尿, 感覺精神少少啦。因為劑量同另一隻補充劑撞, 所以停左轉食另一隻, A,C,D,E,B12最多都係4-5倍, 感覺效果仲好, 平日常頭暈都好返, 可能有其他野啱自己。

但講到最重要, 係睡眠同運動。之前有排好夜訓, 最尾搞到日頭眼訓到死, 夜晚訓落床, 又一的睡意都無, 心跳好快, 個種感覺好恐怖。荷爾蒙或神經失調, 唔係靠藥就可以解決。至於運動, 衣家WFH, 一兩個鐘就好企起身行下, 我每日仲會做下深蹲, 加強下身血液循環。如果可以一個月都可以十一點有得上床訓覺, 已經係買唔到的靈丹妙藥。

好多野都唔識，只可以靠上網睇
有錯請指正

我都係上網睇話素食者平日飲食中既營養素(phytate)會影響zinc既吸收，所以我諗食50mg未必吸收哂，但始終係補充品，可能都會直接吸收好多，我個隻仲要係zinc picolinate，人體較易吸收

而且上網睇話即使食足50-180mg 2個星期未必有副作用，咁我諗我食足2星期之後就停

Vegetarians: The requirement for dietary zinc may be as much as 50% greater for vegetarians whose major food staples are grains and legumes, because high levels of phytate in these foods reduce zinc absorption

The use of zinc at daily doses of 50 to 180 mg for one to two weeks has not resulted in serious side effects.

隔日食既做法係亂黎，我搵極都見唔到有人咁做
上網睇有啲話人身體冇得儲存，有啲又話有...不過唔搏啦，昨日先第一日食，今日食返

隻B我已經係朝早食
最近已經停左 都訓得唔好
可能其實唔關佢事

我都想試你個隻swisse
邊度買最平

iherbs送貨會唔會有啲快
23號晏晝定夜晚先訂 25號未到12點啱啱送到

買左 馬百良食 不是臀虧

唔一定係食太多先會黃的
只要你隻補充品有B2就會痾黃尿

咁大劑量香港好似無得買, 我係 iherb 買, 價錢應該唔會差

我二月買明明 $247, 衣家就 $303, 唔知係咪全球呢期都加價, 你可以格下價
不過試過反而會prefer 其它組合或輕量的產品, iHerb都好多你可以參考下

純素當然要食B9 B12
或者添加咗呢兩種維他命嘅穀物
Minerals 我覺得唔洗特登補充
同樣正常飲食好少會有deficiency
除非素食者要注意鐵質

因為有啲野食唔鐘意食

食緊gnc隻mega men都唔錯

係呀，同埋成日發夢=無瞓過

以小弟所知

長期服用鋅補充劑，且在可容忍的上限攝入量（Tolerable Upper Intake Leve）以下一般被認為是安全的（成年人的可容忍的鋅上限攝入量約為40毫克的elemental zinc）。

服用鋅的可能副作用有：胃痙攣、食欲不振、易怒、噁心、嘔吐、腹瀉、頭痛、嘴巴出現金屬味，這些症狀通常會自行緩解

而長時間服用過量（超過50毫克甚至更多）可能引發燒、疲勞、頭暈、頭痛、嗜睡、多汗、高密度脂蛋白過低等症狀

臨床上也發現，服用50 mg以上的鋅連續6到8週可能會造成銅的缺乏，引發缺銅症狀（如貧血、骨鬆），因此建議在配方中加入2 mg的銅來預防此情形。

另外，長時間服用超過 100 mg的鋅不僅沒有任何好處，還可能對免疫系統產生傷害，並提高前列腺癌（攝護腺癌）的發生率。

另外你食素既習慣係點
有d人純素 有d人肉湯都飲 有d人好鐘意食果d素肉制品
外國素食同亞洲地區既習慣差好遠 因人制宜會好少少 另外如果想係素食入面吸鋅 飲豆漿都ok

食開鋅

如果有呢啲問題要點解決

咖啡因始終都係依賴性
其實訓前玩少d電話 爭取每日7.5鐘睡眠 食埋B
你會發現精神真係差好遠 因為呢d始終唔係仙丹 唔夠訓就係唔夠訓